<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on MacAndMore</title>
    <link>https://macandmore.ts13.de/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on MacAndMore</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://macandmore.ts13.de/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rechnen im Binärsystem</title>
      <link>https://macandmore.ts13.de/grundrechenarten/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macandmore.ts13.de/grundrechenarten/</guid>
      <description>Einstieg Der Computer befindest sich ja bekannter maßen im binären Zahlensystem. Durch geladen (1) oder ungeladen (0) kann der Computer mithilfe von Transistoren diese Zustände darstellen. Bezüglich der Rechenoperation verhält sich dies analog zur schriftlichen Addition unter Beachtung der global geltenden Rechenregen. Wichtig hiebei zu beachten ist auch der fackt, dass der computer ausschließlich Addieren und so alle Rechenoperation bedienen kann.
Addtion Die Addition von Binärzahlen gestaltet sie ähnlich wie die schriftliche Addition.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maßeinheiten der Informatik</title>
      <link>https://macandmore.ts13.de/ma%C3%9Feinheiten-informatik/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macandmore.ts13.de/ma%C3%9Feinheiten-informatik/</guid>
      <description>Das Bit  Maßeinheit für den Informationsgehalt Steht für Binärziffer Ist die kleinste informationseinheit 1 Bit ist der Informationsgehalt, der in zwei gleich wahrscheinlichen Möglichkeiten enthalten ist. (true / false - 1 / 0 - An / Aus) Ist zurückzuführen auf Transistoren, welche geladen (1) oder ungeladen (0) sein können  Das Byte  Ist eine Maßeinheit der Digitaltechnik Ist die Folge aus mehreren (meistens 8) Bits Bilden die kleinsten Datentypen Bitbreite beschreibt die Größe der Folge der Bits (8 Bit, 16 Bit, 32 Bit, 64 Bit, 128 Bit, 256 Bit)  Bitwertigkeit Die Bitwertigkeit legt den Stellenwert eines einzelnen Bits im Bistmuster(Bitreihe) fest.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einstig in die Informatik</title>
      <link>https://macandmore.ts13.de/einstig-informatik/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macandmore.ts13.de/einstig-informatik/</guid>
      <description>Was ist Informatik? Informatik ist eine Wissenschaft von der systematischen und oder automatischen Verarbeitung, Darstellung, Speicherung und Übertragung von Informationen mithilfe von Computern. Sie untersucht Verfahrensweisen und Methoden für die Verarbeitung von Informationen mithilfe von Algorithmen.
Teilgebiete der Informatik Die Informatik untergliedert sich in 4 Teilbereiche, welche sich unterschiedlichen Themen und Tätigkeiten widmen.
Angewandte Informatik  Anwendung von technischer, praktischer und theoretischer Informatik in anderen Wissenschafts und Gesellschaftsbereichen. Lösen alltäglicher informatischer Probleme Zusammentreffen von Software und Hardware Entwicklung  Technische Informatik  Untersuchung des funktioneller Aufbaus der Hardware logischer Entwurf von Rechentechnik maschinennahe Programmierung  Praktische Informatik  Formulierung von Algorithmen als Programme Betriebssysteme Steuerungssystemen Programmiersprachenentwicklung  Theoretische Informatik  Untersuchung und Darstellung der mathematischen Grundlagen der Informatik Abstraktion und Modellbildung Struktur, Verarbeitung, Übertragung und Wiedergabe von Informationen  Das EVA Prinzip EVA ist die Abkürzung für: Eingabe Verarbeitung Ausgabe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Datentypen</title>
      <link>https://macandmore.ts13.de/java-datentypen/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macandmore.ts13.de/java-datentypen/</guid>
      <description>Was sind Datentypen? Datentypen sind Kategorien von Daten. Der Computer stellt Daten in Bits mit 0 und 1 dar. Um dabei Buchstaben, ganze Zahlen, Fließkommazahlen usw. Unterscheiden zu können und die Anzahl der Bit Länge zu begrenzen, ist eine Einordnung notwendig. In Java werden Datentypen in Primitive und Komplexe unterteilt. Diesen Datentypen werden dann Variabeln angehängt, welche ihren Inhalt definieren. Variabeln können dann im weiteren Programmverlauf ausgelesen und verändert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache Webserver Absichern</title>
      <link>https://macandmore.ts13.de/apache-webserver-absichern/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macandmore.ts13.de/apache-webserver-absichern/</guid>
      <description>Achtung: Dieser Artikel richtet sich aufgrund seiner Komplexität an fortgeschrittene Linux Nutzer und Admins. Da dieser Artikel sehr umfangreich ist, wird es nicht möglich sein, alle Aspekte und schritte bis in das kleinste Detail zu erklären. So empfiehlt es sich bei Bedarf eigene Nachforschungen anzustellen.
 Was ist Apache? Apache ist eine Software, die auf einem Server ausgeführt wird. Beim Apache-Webserver handelt es sich um eine plattformübergreifende Software, die sowohl auf Unix/Linux wie auch auf Windows Servern ausgeführt werden kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nexus - Ein lohnenswerter Blick für alle Gamer</title>
      <link>https://macandmore.ts13.de/nexus/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macandmore.ts13.de/nexus/</guid>
      <description>Moin Leute,
heute stelle ich euch einen Gamingkanal vor. Dieser wird von meinem Kumpel Tim betrieben, welcher hier Inhalte rund um das Thema Rocket League und Geometry Dash veröffentlicht. Leider wurde sein alter Kanal gelöscht und so denke ich, dass wir ihm als Community helfen sollten zu wachsen. Außerdem lohnt sich generell ein abwechslungsreicher Blick auf die &amp;ldquo;Gaming Kultur&amp;rdquo;, um auch mal etwas Abstand von Linux, Server und Co zu nehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux eigenes DEB Package erstellen</title>
      <link>https://macandmore.ts13.de/linux-deb-erstellen/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macandmore.ts13.de/linux-deb-erstellen/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSH Server Absichern und Keys richtig Benutzen</title>
      <link>https://macandmore.ts13.de/ssh-server-keys/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macandmore.ts13.de/ssh-server-keys/</guid>
      <description>Was ist SSH? SSH, auch bekannt als Secure Shell oder Secure Socket Shell, ist ein Netzwerkprotokoll, das Benutzern, insbesondere Systemadministratoren, eine sichere Möglichkeit bietet, über ein ungesichertes Netzwerk auf einen Computer zuzugreifen. Neben der Bereitstellung von sicheren Netzwerkdiensten bezieht sich SSH auf die Suite von Dienstprogrammen, die das SSH-Protokoll implementieren.
Unser Ziel Unser Ziel wird es sein den viel benutzen SSH Dienst so sicher wie möglich zu konfigurieren und automatische sperren sowie DDOS bzw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux - Ordner Verschlüsseln</title>
      <link>https://macandmore.ts13.de/linux-verschl%C3%BCsselung/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macandmore.ts13.de/linux-verschl%C3%BCsselung/</guid>
      <description>Was wir Vorhaben Ich möchte euch in diesem Artikel zeigen, wie Ihr mittels GPG ganze order oder einzelne Dateien verschlüsseln und signieren könnte, sodass sie z.B beim Transfer von unbefugten Einblicken geschützt sind.
Was ist GPG GPG ist ein Verschlüsselungssystem nach dem Public Key Verfahren. Es ist leider nicht zum S/MIME Verfahren kompatibel. Im Vergleich zu S/MIME gibt es auch keinerlei Zertifikatsstruktur und somit fehlt das &amp;ldquo;automatische&amp;rdquo; Vertrauenskonzept. Das Vertrauenskonzept &amp;ldquo;web of trust&amp;rdquo;, welches hinter GPG steht, ist leider nicht trivial und wird erst später erklärt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eigenes Apt Repository erstellen</title>
      <link>https://macandmore.ts13.de/apt-repo/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macandmore.ts13.de/apt-repo/</guid>
      <description>Was ist Apt bzw. ein Apt Repository? Ursprünglich für Debian entwickelt, ist das Advanced Packaging Tool APT auch heute noch für GNU/Linux ein extrem nützliches Werkzeug. Der Paketmanager dient zur Paketverwaltung, sprich zur Suche, Aktualisierung und Installation von Programmpaketen. Diese Pakete (.deb) Können Lokal oder über einen HTTP bzw. FTP Server bereitgestellt werden. Diese Bereitstellung greift auf eine Datenbank Struktur zurück, wodurch sich der begriff Apt Repository ergibt.
Erforderliche Pakete installieren Zum Bereitstellen der Datenstruktur werden wir den Webserver Apache2 Verwenden zwar wäre FTP auch denkbar, jedoch bietet Apache das Beste maß an Sicherheit, Geschwindigkeit und Konfiguration.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pritunl - VPN im LXC Container</title>
      <link>https://macandmore.ts13.de/vpn-server/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macandmore.ts13.de/vpn-server/</guid>
      <description>Was ist eine VPN? Eine der besten Möglichkeiten zum Sichern von Daten in und aus Ihrem Netzwerk könnte die Verwendung eines VPN sein. Es verschlüsselt den gesamten Online-Verkehr zwischen einem VPN-Server und einem Smartphone oder Laptop, um diese zu sichern. Dazu wird die Geräteidentität maskiert und eine sichere Verbindung hergestellt. Daher wird es für Hacker schwierig, auf vertraulichen Daten zuzugreifen
Was ist Pritunl? Pritunl bietet ein effizientes VPN mit komplexen Gateway-Links und Site-to-Site-Links und ermöglicht Remotebenutzern den Zugriff auf lokale Netzwerke über OpenVPN und Wireguard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PXE Multioboot Server</title>
      <link>https://macandmore.ts13.de/pxe-server/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://macandmore.ts13.de/pxe-server/</guid>
      <description>Was ist PXE? PXE ist ein Verfahren von Intel, um Computer einen netzwerkbasierten Startvorgang zu ermöglichen. Damit ist gemeint, dass ein Computer nicht das Betriebssystem von der Festplatte lädt, sondern aus dem Netzwerk. PXE fasst verschiedene Verfahren zusammen, um einen Computer übers Netzwerk zu Booten. Früher brauchte man noch für jede Netzwerkkarte einen eigenen Treiber, damit das gelang. PXE bringt die notwendigen Funktionen mit. Es ist eine Erweiterung für eine normierte Schnittstelle für Netzwerkzugriffe.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
